<resources>
    <string name="app_name">CENI RDC</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="appbar_scrolling_view_behavior" translatable="false">android.support.design.widget.AppBarLayout$ScrollingViewBehavior</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="about">A propos</string>
    <string name="welcome">Accueil</string>
    <string name="txt_ceni">Votons pour le bien etre du pays.</string>
    <string name="menu_list_elec">Liste electorale</string>
    <string name="subemenu_list_elec">Suis-je inscrit sur la liste electorale</string>
    <string name="menu_buro_vote">Mon bureau de vote</string>
    <string name="subemenu_buro_vote">Ou se trouve mon bureau de vote</string>
    <string name="menu_cands">Candidats</string>
    <string name="subemenu_cands">Candidat inscrits aux scrutins</string>
    <string name="menu_results">Resultats Officiel</string>
    <string name="subemenu_results">Resultast officiel des scrutins</string>
    <string name="menu_faq">Foire aux questions</string>
    <string name="subemenu_faq">Questions frequentes sur les elections</string>
    <string name="title_activity_about">A propos</string>
    <string name="txt_about">Elections General 2018</string>
    <string name="txt_vesion">Version 1.0</string>
    <string name="txt_copyright">Copyright &#169; 2018 CENI. Tous droits reserves.</string>
    <string name="title_about">A propos</string>
    <string name="title_activity_candidates">ActivityCandidates</string>
    <string name="title_activity_cands">Choix de l\'echecance</string>
    <string name="menu_cands_prez">Presidentielle</string>
    <string name="txt_vote_choice_prez">PRESIDENTIELLE</string>
    <string name="txt_vote_choice_legs">LEGISTLATIVES</string>
    <string name="txt_vote_choice_leg_nat">LEGISTLATIVES NATIONALES</string>
    <string name="txt_vote_choice_leg_prov">LEGISTLATIVES PROVINCIALES</string>
    <string name="txt_vote_choice_prov">PROVINCIALES</string>
    <string name="txt_vote_choice_urbs">URBAINES</string>
    <string name="txt_vote_choice_loc">LOCALES</string>
    <string name="menu_vote_sim">Simuler un vote</string>
    <string name="subemenu_vote_sim_subtitle">Comment utiliser la machine a voter</string>
    <string name="menuSimInstallation">Installation</string>
    <string name="menuSimOpenVote">Ouvrir les votes</string>
    <string name="menuSimPasserAuvote">Passer au vote</string>
    <string name="menuSimCloturerLeVote">Cloturer les votes</string>
    <string name="menuSimParametrage">Parametrage</string>
    <string name="menuSimImprimer">Imprimer</string>
    <string name="menuSimTransmetre">Transmettres resultas</string>
    <string name="title_menu">Election 2018</string>
    <string name="title_activity_lois_elec">ActivityLoisElec</string>
    <string name="txt_lois_elec">
L’original  du  procès
-
verbal et les pièces jointes sont déposés par le Secrétariat exécutif
provincial de la Commission
électorale nationale indépendante au Bureau provisoire de
l’Assemblée  provinciale  dans  les  quarante
-
huit heures suivant son adoption.
Article 157
: Les réclamations et contestations relatives à la désignation sont portées devant la
Cour  administrative  d’a
ppel du ressort dans les quarante
-
huit heures suivant la notification des
copies du procès
-
verbal de désignation par la Commission électorale nationale indépendante.
La  Cour  Administrative  d’appel  statue  sans  frais  dans  les  sept  jours  à  compter  de  la  date
de sa
saisine.
Le  dispositif  de  l’arrêt  est  signifié  à  la  Commission  électorale  nationale  indépendante,  au
candidat  et  au  Bureau  provisoire  de  l’Assemblée  provinciale.
Article 160
:  En  cas  de  décès,  de  démission,  d’empêchement  définitif,  de  mise  en  accusat
ion ou
de révocation du Gouverneur de province, le Gouvernement provincial est réputé
démissionnaire.
Le Gouvernement provincial, sous la direction du Vice
-
gouverneur expédie les affaires
courantes.
Un nouveau scrutin est organisé dans les trente jours par
la Commission électorale nationale
indépendante.
En  cas  de  décès,  de  démission,  d’empêchement  définitif,  de  mise  en  accusation  ou  d  révocation
du Vice
-
gouverneur, le parti politique, le regroupement politique ou le Gouverneur indépendant
concerné présente
le candidat Vice
-
gouverneur  dans  les  quinze  jours  à  l’élection  partielle.
Les  dispositions  du  présent  article  s’appliquent,  mutatis  mutandis,  au  Maire  et  au  Maire  adjoint,
au  Bourgmestre  et  au  Bourgmestre  adjoint  ainsi  qu’au  chef  de  secteur  et  chef  de  sec
teur adjoint.
Article 161 :
La liste des candidats Gouverneur et Vice
-
gouverneur est présentée par un parti
politique ou un regroupement politique. Les candidats indépendants présentent également leur
candidature.
Nul ne peut devenir Gouverneur ou Vice
-
gou
verneur  s’il  ne  remplit  les  conditions  suivantes  :
1. être de nationalité congolaise;
2. être âgé de dix huit ans révolus à la date de clôture du dépôt de candidatures ;
3. jouir de la plénitude de ses droits civils et politiques ;
4.  avoir  la  qualité  d’él
ecteur ou se faire identifier et enrôler lors du dépôt de sa candidature ;
5.  avoir  un  diplôme  de  graduat  au  moins  ou  justifier  d’une  expérience  professionnelle  d’au  moins
cinq  ans  dans  l’un  des  domaines  suivants  :  politique,  administratif,  économique  ou  s
ocio
-
culturel.
Article 162 :
La liste des candidats Gouverneur et Vice
-
gouverneur est présentée par un parti
politique ou un regroupement politique. Les candidats indépendants présentent également leur
candidature.
Nul ne peut devenir Gouverneur ou Vice
-
go
uverneur  s’il  ne  remplit  les  conditions  suivantes  :
1. être de nationalité congolaise;
2, être âgé de dix huit ans révolus à la date de clôture du dépôt de candidatures ;
3. jouir de la plénitude de ses droits civils et politiques ;
4.  avoir  la  qualité  d’é
lecteur ou se faire identifier et enrôler lors du dépôt de sa candidature ;
5.  avoir  un  diplôme  de  graduat  au  moins  ou  justifier  d’une  expérience  professionnelle  d’au  moins
cinq  ans  dans  l’un  des  domaines  suivants  :  politique,  administratif,  économique  ou
socio
-
culturel.
Les  candidats  à  l’élection  du  Gouverneur  et  du  Vice
-
gouverneur font acte de candidature auprès
du Bureau local de la Commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend:
1, une lettre de consentement conform
e au modèle fixé par la Commission électorale nationale
indépendante et signée par le candidat ;
2.  une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule
«
Je  jure  sur  l’honneur  que  les  renseignements  ci
-
dessus son
t sincères et exacts
»;
3. quatre photos format passeport ;
4. un symbole ou un logo par parti politique ou regroupement politique.
Sont jointes à la déclaration de candidature, les pièces ci
-
après :
a)  une  photocopie  de  la  carte  d’électeur;;
b) une attesta
tion de naissance;
c)  un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable de 1.250.000 francs congolais par liste ;
d)  une  lettre  d’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  regroupemen
t politique.
e)  une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  graduat  au  moins  ou  de  l’attestation  en
tenant lieu ou une attestation de services rendus
Article 163 : Le Secrétariat exécutif provincial de la Commission électorale nationale
indépendante re
çoit les déclarations des candidatures au poste de Gouverneur et de Vice
-
gouverneur de Province dans le délai fixé par la Commission électorale nationale
indépendante. Il les transmet au Bureau de la Commission électorale nationale
indépendante pour traite
ment.
Article 164 :
Après examen de la conformité de chaque candidature aux dispositions de la
Constitution et de la présente loi, la Commission électorale nationale indépendante arrête et rend
publique la liste des candidatures déclarées recevables et cel
le des candidatures déclarées non
recevables dans les dix jours de la clôture de leur dépôt.
Lesdites  listes  sont  publiées  conformément  à  I’  article  134  alinéa  2  de  la  présente  loi.  Une
décision dûment motivée est notifiée sans délai à chaque candidat ou à
son mandataire par la
Commission électorale nationale indépendante.
Article 165 :
Les  réclamations  et  contestations  relatives  à  la  validité  d’une  candidature  sont
portées  devant  la  Cour  Administrative  d’appel  du  ressort  dans  les  quarante
-
huit heures suiva
nt la
notification de la décision par la Commission électorale nationale indépendante. La Cour
administrative  d’appel  statue  sans  frais  dans  les  sept  jours  de  sa  saisine.  Le  dispositif  de  I’arrêt
est signifié à la Commission électorale nationale indépendan
te à chaque candidat ou à son
mandataire et publié dans les conditions fixées à article 134, alinéa 2 de la présente loi.
Article 166 :
La Commission électorale nationale indépendante arrête et publie la liste définitive
des candidats quinze jours avant le
jour du scrutin.
Article 171:
Le procès
-
verbal des opérations conforme au modèle établi par la Commission
électorale nationale indépendante est dressé séance tenante en quatre exemplaires. Il porte la
signature des membres du bureau de dépouillement et de
s témoins présents. Une copie est
transmise  à  la  Cour  Administrative  d’appel  du  ressort,  une  autre  est  remise  aux  témoins.
L’original  est  transmis  au  Bureau  de  la  Commission  électorale  nationale  indépendante  pour
publication des résultats provisoires.
Arti
cle 172 :
Les  réclamations  et  contestations  des  résultats  de  l’élection  gouverneur  sont
portées  devant  la  Cour  Administrative  d’appel  du  ressort  qui  statue,  sans  frais,  dans  les  sept  jours
de  sa  saisine.  Le  dispositif  de  I’arrêt  est  signifié  à  la  Commissio
n électorale nationale
indépendante,  au  candidat  ou  à  son  mandataire  et  au  bureau  provisoire  de  l’Assemblée
provinciale.  Il  est  publié  conformément  aux  dispositions  de  I’article  134  alinéa  2  de  la  présente
loi.
Article 177 :
Les  candidats  à  l’élection  du  C
onseiller Urbain font acte de candidature auprès du
bureau local de la Commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend:
1. une lettre de consentement conforme au modèle fixé par la Commission électorale nationale
indépe
ndante et signée par le candidat ;
2.  une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule
«
Je  jure  sur  I’honneur  que  les  renseignements  ci
-
dessus sont sincères et exacts
» ;
3. quatre photos format passeport ;
4
. un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique ;
5. les noms de deux suppléants.
Sont jointes à la déclaration de candidature, les pièces ci
-
après :
a)  une  photocopie  de  la  carte  d’électeur  ;;
b) une attestation de naissance ;
c)
un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable de 50.000 francs congolais par liste ou par candidat indépendant ;
d)  une  lettre  d’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  regroupe
ment politique.
e) une photocopie certifiée conforme du
diplôme  de  graduat  au  moins  ou  de  l’attestation  en
tenant
lieu ou une attestation de services rendus.
Article 186 :
La liste des candidats Maire et Maire adjoint est présentée par un parti politique
ou
par un regroupement politique. Les candidats indépendants se présentent individuellement.
Les  candidats  à  l’élection  du  Maire  et  du  Maire  adjoint  font  acte  de  candidature  auprès  du  bureau
local de la Commission électorale nationale indépendante.
La décl
aration de candidature comprend:
1. une lettre de consentement rédigée à la main et signée par le candidat ;
2.  une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule,
«
Je  jure  sur  l’honneur  que  les  renseignements
ci
-
dessus sont sincères et exacts
» ;
3. quatre photos format passeport;
4. un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique.
5. les noms de deux suppléants.
Sont jointes à la déclaration des candidatures les pièces ci
-
après :
a) une
photocopie  de  la  carte  d’électeur  ;;
b) une attestation de naissance ;
c)  un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable  de  200’000  Francs  congolais  par  liste  ou  par  candidat  indépendant  ;;
d) une le
ttre  d’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  groupe  politique  ;;
e)  une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’études  secondaires  ou  de  l’attestation
en tenant lieu ou une attestation de services rendus.
Article 195 :
Article
196 :
Les  candidats  à  l’élection  des  conseillers  communaux  font  acte  de  candidature
auprès du bureau local de la commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend:
1.
une lettre de consentement conforme au modèle fixé
par la commission électorale nationale
indépendante signée par le candidat ;
2.
une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule
»  Je  jure  sur  l’honneur  que  les  renseignements  ci
-
dessus sont sincères et e
xacts
» ;
3.
quatre photos format passeport ;
4.
un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique ;
5.
les noms de deux suppléants.
Sont jointes à la déclaration de candidatures les pièces ci
-
après :
a)
une photocopie de
la  carte  d’électeur;;
b)
une attestation de naissance ;
c)
un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral
non remboursable de 50.000 francs congolais par liste ou par candidat indépendant ;
d)
une lettre d
’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  regroupement  politique
;
e)
une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’étude  secondaire  en  tenant  lieu  ou
une attestation de services rendus.
Sans  préjudice  des  dispositions  de  l’art
icle 28 de la présente loi, la durée de la campagne pour
l’élection  des  conseillers  communaux  est  de  quinze  jours.  Elle  prend  fin  vingt
-
quatre heures
avant  la  date  du  scrutin.  Les  dispositions  des  articles  29  à  36  de  la  présente  loi  s’appliquent,
mutatis m
utandis,  à  la  campagne  pour  l’élection  des  conseillers  communaux,
Article 199 :
Le Bourgmestre et le Bourgmestre adjoint sont élus sur une même liste au scrutin
majoritaire à deux tours par les conseillers communaux, au sein ou en dehors du conseil, pour u
n
mandat de cinq ans renouvelable.
Article 202 :
Les  candidats  à  l’élection  du  Bourgmestre  et  du  Bourgmestre  adjoint  font  acte  de
candidature auprès du bureau local de la Commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend
:
1.
une lettre de consentement conforme au modèle fixé par la Commission électorale nationale
indépendante signée par le candidat;
2.
une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  !a  formule
«
Je  jure  sur  I’hon
neur que les renseignements ci
-
dessus sont sincères et exacts
» ;
3.
quatre photos format passeport;
4.
un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique.
Sont jointes à la déclaration de candidature les pièces ci
-
après :
a. une
photocopie  de  la  carte  d’électeur;;
b. une attestation de naissance ;
c.  un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public.  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable de 100.000 francs congolais par liste ou par candidat indépendant ;
d. une le
ttre  d’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  regroupement  politique.
e.  une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’études  secondaires  ou  de  l’attestation
en tenant lieu ou une attestation de services rendus.
Article 203 :
Le
s  candidats  à  l’élection  du  Bourgmestre  et  du  Bourgmestre  adjoint  font  acte  de
candidature auprès du bureau local de la Commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend :
1.
une lettre de consentement conforme au modè
le fixé par la Commission électorale nationale
indépendante signée par le candidat;
2.
une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule
«
Je  jure  sur  I’honneur  que  les  renseignements  ci
-
dessus sont sincères
et exacts
» ;
3.
quatre photos format passeport ;
4.
un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique.
Sont jointes à la déclaration de candidature les pièces ci
-
après :
a)
une  photocopie  de  la  carte  d’électeur;;
b)
une a
ttestation de naissance ;
c)
un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral
non remboursable de 100,000 francs congolais par liste ou par candidat indépendant ;
d)
une  lettre  d’investiture  du  candidat  par  son
parti politique ou par son regroupement
politique.
e)
une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’études  secondaires  ou  de  I’attestation
en tenant lieu ou une attestation de services rendus.
Sans  préjudice  des  dispositions  de  l’article  28  de
la présente loi, la durée de la campagne pour
l’élection  de  bourgmestre  et  de  bourgmestre  adjoint  est  de  trois  jours.  Elle  commence  dès
l’installation  du  Bureau  définitif  du  Conseil  communal  et  prend  fin  vingt
-
quatre heures avant la
date du scrutin.
Les di
spositions  des  articles  29  à  36  s’appliquent,  mutatis  mutandis,  à  la  campagne  pour
l’élection  de  bourgmestre  et  de  bourgmestre  adjoint.
Article 208 :
Le nombre de sièges à pourvoir pour chaque Conseil de secteur ou de chefferie est
de :
1. 13 sièges pour u
n Conseil de secteur ou de chefferie comptant plus de 15.000 électeurs
enrôlés;
2. 11 sièges pour un Conseil de secteur ou de chefferie comptant de 1û 001 à 15 000 électeurs
enrôlés;
3. 9 sièges pour un Conseil de secteur ou de chefferie comptant de 5.000
à 10.000 électeurs
enrôlés;
4. 7 sièges pour un Conseil de secteur ou de chefferie comptant moins de 5.000 électeurs enrôlés,
Toutefois, si le nombre de sièges est inférieur au nombre de groupements, chaque groupement
estreprésenté par un Conseiller de sec
teur ou de Chefferie.
Article 211 :
Les candidats aux élections de Conseillers de Secteur ou de Chefferie font acte de
candidature auprès du bureau local de la Commission électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend :
1. une le
ttre de consentement conforme au modèle fixé par la Commission électorale nationale
indépendante et signée par le candidat ;
2.  une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule
»
Je jure
sur  I’honneur  que  les
renseignements ci
-
dessus sont sincères et exacts
» ;
3. quatre photos format passeport ;
4. un symbole ou un logo par parti politique ou par regroupement politique ;
5. les noms de deux suppléants.
Sont jointes à la déclaration des candidatures les pièce
s ci
-
après :
a)  une  photocopie  de  la  carte  d’électeur;;
b) une attestation de naissance;
c)  un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable de 20.000 francs congolais par liste ou par candidat indépe
ndant;
d)  une  lettre  d’investiture  du  candidat  par  son  parti  politique  ou  par  son  regroupement  politique  ;;
e)  une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’études  secondaires  ou  de  l’attestation
en
tenant lieu ou une attestation de services rendus.
Article 218 :
Article 233 :
Les  candidats  à  l’élection  de  Chef  de  secteur  et  de  chef  de  secteur  adjoint  font  acte
de candidature auprès du bureau local de la Commission .électorale nationale indépendante.
La déclaration de candidature comprend :
1. une le
ttre de consentement conforme au modèle fixé par la commission électorale nationale
indépendante et signée par le candidat ;
2.  une  fiche  d’identité  suivie  d’un  curriculum  vitae  détaillé,  le  tout  se  terminant  par  la  formule  «
Je jure
sur  I’  honneur  que  l
es renseignements ci
-
dessus sont sincères et exact
3. quatre photos format passeport ;
4. un symbole ou un logo choisi par parti politique ou par regroupement politique.
Sont jointes à la déclaration de candidature les pièces ci
-
après :
a)
une photocopie
de  la  carte  d’électeur;;
b) une attestation de naissance ;
c)  un  récépissé  du  versement,  dans  le  compte  du  Trésor  public,  d’un  cautionnement  électoral  non
remboursable de 50.000 francs congolais par liste ou par candidat indépendant ;
d)  une  lettre  d’invest
iture du candidat par son parti politique ou par son regroupement politique ;
e)  une  photocopie  certifiée  conforme  du  diplôme  de  fin  d’études  secondaires  ou  de  l’attestation
en tenant lieu ou une attestation de services rendus.
Les dispositions des article
s 224 à 229,237 et
-
232  de  la  présente  loi  s’appliquent,  mutatis
mutandis,  à  I’Assemblée  provinciale,  au  conseil  urbain,  au  conseil  communal,  au  Conseil  de
secteur et au conseil de chefferie
Article 237 :
Les modalités de répartition déterminées par Ia Comm
ission électorale nationale et
le Sénat.
Article  241  :  Sans  préjudice  de  dispositions  de  I’article  198  de  la  constitution  et  de  l’article  158
de la présente loi, le mandat des membres
de  l’exécutif  des  provinces  à  découper  cesse  à
l’installation  des  Insti
tutions  des  nouvelles  provinces  énumérées  à  I’article  2  de  la  Constitution.
La Commission
électorale  nationale  indépendante  organise  l’élection  des  Gouverneurs,  vice
-
gouverneur, maires et maires adjoints de ces nouvelles provinces. Ces derniers achèvent l
es
mandats de la législature en cours «
.
Article 2 :
Il est inséré à la loi no. 06/006 du 09 mars 2006 portant organisation des élections présidentielle,
législatives, municipales et locales, les dispositions suivantes :
Article 74 bis :
Le contentieux de
s élections présidentielle, législatives, provinciales, urbaines, communales et
locales est jugé par une juridiction siégeant au nombre de trois juges au moins. Ces juridictions
statuent  sans  frais  et  le  ministère  de  l’avocat  n’est  pas  obligatoire.
Article
74 ter :
La  requête  en  contestation  des  résultats  d’une  élection  doit  être  datée  et  signée  par  son  ou  ses
auteurs ou,
-
les noms, prénoms, qualité, demeure ou siège de la partie requérante ;
-
l’objet  de  Ia  demande  ;;
-
l’inventaire  des  pièces  formant  le  d
ossier.
Elle  indique  les  griefs  allégués  et  comporte  les  éléments  de  preuve  sur  lesquels  s’appuie  la
demande.
Elle  est  inscrite  par  les  soins  du  greffier  dans  un  rôle.  L’inscription  au  rôle  se  fait  dans  I’ordre
des dates de dépôt suivant une numérotation c
ontinue, en indiquant les noms du demandeur et la
circonscription électorale concernée.
Le  greffier  délivre  un  récépissé  indiquant  le  rôle,  le  numéro  d’ordre,  les  références  au  nom  du
demandeur et à la circonscription concernée.
La requête est notifiée au
candidat  dont  l’élection  est  contestée,  au  parti  politique  ou
regroupement  politique  ayant  présenté  un  candidat  ainsi  qu’à  la  commission  électorale  nationale
indépendante. ceux
-
ci peuvent adresser à la juridiction saisie un mémoire en réponse dans un
délai
de  trois  jours  après  notification,  L’absence  de  mémoire  en  réponse  n’est  pas  suspensive
procédure.
Article 74 quater :
A  la  date  de  réception  des  mémoires  ou  à  l’expiration  du  délai  d’introduction  de  ceux
-
ci, la
juridiction saisie communique le dossier au
Ministère public pour son avis à intervenir dans un
délai de quarante
-
huit heures.
La  juridiction  saisie  prend  toutes  les  mesures  d’instruction  nécessaires.  La  Commission
électorale nationale indépendante ainsi que toute autorité politique ou administrati
ve sont tenues
de lui communiquer toutes informations nécessaires en leur possession.
Le  requérant  et  le  candidat  dont  l’élection  est  contestée  peuvent  demander  à  être  entendus,
assistés,  s’ils  le  souhaitent,  d’un  avocat.
Article 74 quinquies :
La décision
de  la  juridiction  est  notifiée  au  requérant,  au  candidat  dont  l’élection  est  contestée
ainsi  qu’à  la  Commission  électorale  nationale  indépendante,  Elle  est  susceptible  de  recours/  sauf
en ce qui concerne les arrêts de la Cour constitutionnelle.
Le recours
contre  les  décisions  de  la  Cour  administrative  d’appel,  du  Tribunal  administratif  est
introduit, dans les trois jours à compter de leur signification.
Les juridictions saisies peuvent toutefois, à la requête des parties ou du Ministère public, rectifier
l
es erreurs matérielles de leurs décisions ou en donner interprétation, toutes les parties entendues.
Article 110 bis :
A la date de publication de la liste définitive des candidats présidents de la République, tous les
candidats ont droit à une égale prote
ction.
Chaque  candidat  Président  de  la  République  bénéficie  d’une  garde  de  vingt
-
cinq policiers afin
d’assurer  sa  sécurité  jusqu’à  l’investiture  du  Président  élu.
Les frais de prise en charge de cette garde sont imputés au Trésor public.
Article 237 bis :
En  attendant  I’installation  des  juridictions  de  l’ordre  administratif,  la  Cour  suprême  de  justice,
d’appel  et  le  Tribunal  de  grande  instance  exercent  les  compétences  dévolues  respectivement  au
d’Etat,  à  la  Cour  administrative  d’appel  et  au  Tribunal  adminis
tratif.
Aux  fins  d’assurer  un  exercice  efficace  de  la  compétence  prévue  à  l’alinéa  précédent,  le  Premier
président  de  la  Cour  d’appel,  le  Président  du  Tribunal  de  grande  instance  peut  assumer  les
magistrats du parquet, les avocats et les défenseurs judicia
ires du ressort au titre de juges
assumés,
Article 237 ter :
Le mode de vote électronique ne peut être appliqué pour les
élections de
» 2011
-
2013′′.
Article 3 :
Les articles 3, 109 et 244 de la loi no 06/006 du 09 mars 2006 portant organisation des élections
présidentielle, législatives, municipales et locales sont abrogés,
Article 4 :
La présente loi entre en vigueur à la
date de sa promulgation.
Fait à Kinshasa, le 25 juin 2011
Joseph KABILA KABANGE
Pour  copie  certifiée  conforme  à  I’original
Le 27 juin 2011
Le Cabinet du Président de la République
Gustave BEYA SIKU
Directeur de Cabinet
</string>
    <string name="nav_lois_elec">Lois electorale</string>
    <string name="txt_remplir">Veuillez remplir toutes les cases ci-dessous</string>
    <string name="txt_hint_name">Nom</string>
    <string name="txt_hint_surname">Post-nom</string>
    <string name="txt_hint_birthplace">Lieu de naissance</string>
    <string name="txt_hint_dob">Date de naissance</string>
    <string name="txt_zone_cands">Zone reservee aux candidats.</string>
    <string name="txt_btn_insc">Suis-je inscrit dans la liste electorale?</string>
    <string name="title_results">Choix de l\'echeance</string>
    <string name="txt_msg_buro_vote">Merci de saisir, ci-dessous, votre numero d\'electeur tel que ecrit sur votre carte d\'electeur.</string>
    <string name="votre_numero_d_electeur">votre numero d\'electeur</string>
    <string name="ou_se_trouve_mon_bureau_de_vote">Ou se trouve mon bureau de vote ?</string>
    <string name="action_play">PLAY</string>
    <string name="action_news">News</string>
    <string name="title_news">News</string>
    <string name="title_officiel_result">Resultas Officiel</string>
    <string name="txt_hint_annee">AAAA</string>
    <string name="txt_hint_jour">JJ</string>
    <string name="txt_hint_mois">MM</string>
    <string name="vt_faq">Foire aux questions</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="strElecLegNat">Elections Legislatives Nationales</string>
    <string name="strElecLegProv">Election Legislatives Provinciales</string>
    <string name="title_print_vote_results">Resultats des votes</string>
    <string name="sub_menu_vote_sim">Comment utiliser la machine a voter?</string>
    <string name="sub_menu_list_elec">Suis-je inscrit sur la liste electorale?</string>
    <string name="sub_menu_buro_vote">Ou se trouve mon bureau de vote?</string>
    <string name="sub_menu_cands">Candidats inscrits aux scrutins</string>
    <string name="sub_menu_results">Resultats officiel des scrutins</string>
    <string name="sub_menu_faq">Questions frequentes sur les elections</string>
    <string name="btnTxtSkip">SAUTER</string>
    <string name="strActionPlayIntroVid">Play</string>
    <string name="strActionAbout">\u00c0propos</string>
    <string name="titleVoteSimulation">Simuler un vote</string>
    <string name="strActionRestartVote">Refaire</string>
    <string name="strActionSimulationHome">Simuler un vote</string>
    <string name="strActionMainMenu">Menu Principal</string>
    <string name="strVoteSimDisclaimer">Ceci n\'est qu\'une simulation de vote, tous les candidats representes ici ne sont que des acteurs. Cet option ete creee uniquement dans le but d\'habituer l\'electeur a l\'interface graphique de la machine a vote.</string>
    <string name="strWarning">ATTENTION!</string>
    <string name="btnSimulerVote">SIMULER UN VOTE</string>
    <string name="strSuffrage">SUFFRAGE(S) EXPRIME(S)</string>
    <string name="strNeedWritePerms">Nous avons besoin de votre permission pour que vous soyez capables de partager les resultats de votre simulation.</string>
    <string name="strWaterMark">Resultats simulation de vote. CENI \u00a9 2018. Tous droits reserves.</string>
    <string name="strVotesSimResultsShare">Voici les resultations de ma simulation de vote. Toi aussi tu peu peux telechrger l\'appli a cet address : %1$s.</string>
    <string name="strShareResultSim">Partager les resultats de la simulation</string>
    <string name="menu_news">News</string>
    <string name="sub_menu_news">Informations officielles de la CENI</string>
    <string name="sub_menu_contact_us">N\'h\u00e9sitez pas a nous contacter</string>
    <string name="menu_contact_us">Contactez-nous</string>
    <string name="strShareImage">PARTAGER MES RESULTATS</string>
    <string name="strContactUs">CONTACTEZ la CENI</string>
    <string name="strEmail">votre addresse email</string>
    <string name="strName">votre nom</string>
    <string name="strMessage">votre message</string>
    <string name="strSend">Envoyer</string>
    <string name="strBureauVote">Mon bureau de vote</string>
    <string name="strMandatoryFields">Tous les champs sont obligatoires.</string>
    <string name="strCountDownd">%1$d J %2$d H %1$d M %1$d S</string>
    <string name="strActionLoisElec">Lois electorale</string>
    <string name="strNoConn">Connexion impossible</string>
    <string name="strNoConnMsg">Merci de vous assurer que vous \u00eates bien connect\u00e9s \u00e0 internet.</string>
    <string name="strBtnConfirmer">CONFIRMER</string>
    <string name="strBtnAnnuler">ANNULER</string>
    <string name="strFormHeaderListElec">Merci de saisir, ci-dessous, les informations requises.</string>
    <string name="strHintFamilyName">votre nom de famille</string>
    <string name="strHintPrenom">votre prenom</string>
    <string name="strHintDOB">votre date de naissance (dd/mm/yyyy)</string>
    <string name="strHintPOB">votre lieu de naissance</string>
    <string name="strHintMotherPrenom">prenom de votre mere</string>
    <string name="btnCheckListElec">Suis-je inscrit a la liste electorale ?</string>
    <string name="strBtnInsererCarte">INSERER LA CARTE</string>
    <string name="strCENI">CENI</string>
    <string name="strRDC">RDC</string>
</resources>
